# Прошивка для модуля WS2812B-256LED


## Источники

Базовый шаблон прошивки основан на [статье](http://robocraft.ru/blog/ARM/666.html)
сайта [robocraft.ru](http://robocraft.ru).

Работа со светодиодами WS2812 основана на статье [статье](https://geektimes.ru/post/255548/),
использование DMA и режима half-transfer interrupt основано на библиотеке
[stm32f10x-ws2812b-lib](https://github.com/Silencer2K/stm32f10x-ws2812b-lib).


## Протокол WS2812B

Светодиод принимает данные по отображаемому цвету в формате GRB по 8
бит на каждый цвет. Байт передаётся от старшего бита к
младшему. Цепочка последовательно соединённых светодиодов принимает
данные по очереди. Первый светодиод, который принял три байта данных,
начинает пропускать остальные байты дальше. После прекращения передачи
данных с паузой в 50 мкс, светодиоды применяют полученные
данные. Можно загружать следующий пакет данных.

Бит 0 пакета кодируется высоким уровнем в течении 0.4мкс (~0.125) и низким
уровнем в течении 0.85мкс (~0.125).

Бит 1 пакета кодируется высоким уровнем в течении 0.8мкс (~0.125) и низким
уровнем в течении 0.45мкс (~0.125).

Скорость передачи данных 800 кГц, т.е. каждый байт занимает 1.25e-06 секунды
или 1.25мкс.

Перед отправкой очередного блока данных отправляется два RGB значения, каждое
цвет значения занимает 16 байт, что на три цвета составляет 48 байт, т.е.
384 бита. Значений два, следовательно, отправка этих нулевых значений
займёт 768 бит или 960мкс.


## Реализация в железе

### Direct Memory Access (DMA)

Мы используем DMA (см. RM0041 страница 140), в STM32F100 реализованы два DMA
контроллёра с 12-ю каналами, 7 каналов в первом и 5 во втором.

Примерный алгоритм:

 * Заполняем RGB буфер данными.
 * Преобразовываем RGB значение в PWM.
 * DMA настраивается на передачу компонентов PWM значения в регистр таймера.
 * Таймер настраивается на генерацию PWM в соответствии с переданным значением.
 * Нога PB7 используется таймером для вывода PWM.


## Код

### Соглашения

Для форматирования кода используется стиль K&R.

### Типы данных

#### RGB

Данный тип хранится в виде структуры полей типа `uint8_t` для каждого
компонента цвета: R, G, B. Таким образом, на каждый светодиод тратится
3 байта.

#### HSV

Данный тип хранится в виде структуры полей типа `uint8_t` для
компонентов S и V. Для компонента H используется тип `uint16_t`. Таким
образом, на каждый светодиод тратится 4 байта.

#### PWM

Данный тип предназначен для представления RGB значений в формате,
пригодном для формирования ШИМ сигнала для светодиодной матрицы.

Данный тип хранится в виде структуре массивов полей типа `uint16_t`
для каждого компонента: G, R, B. Обратите внимание на порядок
следования компонентов в структуре! Таким образом, на каждый светодиод
тратится 48 байт!

### Тестирование

Для тестирования применяется [Unity](http://www.throwtheswitch.org/unity).
